**動力火車**（Power
Station）是由**[尤秋興](../Page/尤秋興.md "wikilink")**與**[顏志琳](../Page/顏志琳.md "wikilink")**兩位[排灣族](../Page/排灣族.md "wikilink")[原住民歌手組合的演唱團體](../Page/臺灣原住民.md "wikilink")\[1\]，因為歌聲特殊且具震撼力，於1990年代末期竄起於[臺灣歌壇](../Page/臺灣.md "wikilink")，目前為[華研國際音樂旗下歌手](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")。

## 簡介

尤秋興與顏志琳畢業於[南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")[三育基督學院](../Page/三育基督學院.md "wikilink")，他们从小就是基督徒\[2\]。22、23歲時與好友們組成「處男合唱團」，一兩個月後改名為「突出部分」，幾個月後該團解散加入「終結者」樂團。約25歲時，成立「Power
Station」樂團（註：此時尚未有中文團名）\[3\]。
兩人以演唱西洋搖滾歌曲起家，1997年與[熊天平](../Page/熊天平.md "wikilink")、[迪克牛仔共同被](../Page/迪克牛仔.md "wikilink")[上華唱片列為年度新人推出](../Page/上華唱片.md "wikilink")，並確立中文團名為「動力火車」，發行中文專輯後也延續其搖滾曲風，首張專輯《[無情的情書](../Page/無情的情書.md "wikilink")》即創下百萬銷售量\[4\]。
在爆紅之前，兩人為了完成音樂夢想而過著四處打零工的生活，一起度過困頓的日子。動力火車在節目中也曾透露過晚上駐唱、白天從事各種臨時工的歲月，以地下道清潔工的經歷最令他們印象深刻\[5\]，生活困境一直到正式出道後才有所改善（註：尤秋興的侄女是歌手郭曉曉\[6\]）。
1998年，動力火車為電視劇《[還珠格格](../Page/還珠格格.md "wikilink")》主唱片頭曲〈當〉紅遍大街小巷；
2000年之後，以開演唱會方式進軍中國大陸也頗受矚目，於[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")、[馬來西亞等地亦相當受歡迎](../Page/馬來西亞.md "wikilink")；
2003年，兩人帶著成功回到了家鄉，受到了鄉親父老的喝采；同年顏志琳也與交往多年的女友結婚；
2005年，獲得第16屆金曲獎－最佳演唱組合獎；
2013年於TICC舉辦臺灣首次大型售票演唱會；
2016年5月於台北小巨蛋開唱，達成史上搭乘造型火車穿過舞台開進觀眾席的歌手\[7\]；
2016年12月9日發行《20 新歌duet精選2CD》紀念即將到來的成軍20周年；
2016年12月25日舉辦《 跟 動 力 合 唱 》音樂會+簽名會；
2017年10月28日將再次於台北小巨蛋開唱慶祝成軍20周年。

## 歷程

  - 1996年 【不說話演唱會】大安森林公園
  - 1996年 【PUB英雄會】合輯
  - 1997年 【無情的情書】專輯
  - 1997年 ICRT 勁曲排行榜－最佳搖滾團體
  - 1997年 馬來西亞動感321中文音樂金曲獎最佳歌曲－《無情的情書》
  - 1997年 馬來西亞動感321中文音樂金曲獎－最佳組合男歌手
  - 1997年 民生報十大最受歡迎偶像最佳團體
  - 1998年 【明天的明天的明天】專輯
  - 1998年 米射表代言人
  - 1998年 香港伊莉莎白體育館 【火車與牛仔】演唱會
  - 1998年 《動力火車LIVE暴風現場》專輯
  - 1998年 臺灣PUB巡迴15場演唱，場場爆滿，掀起一股LIVE熱潮
  - 1998年 香港红磡【火車與牛仔】演唱會
  - 1999年 【背叛情歌】專輯
  - 1999年 新加坡室內體育館 【動力火車1999背叛情歌亞洲狂唱會】
  - 1999年 马来西亚【火車與牛仔】演唱會，十八天售完一萬五千張票
  - 1999年 麥當勞電視廣告
  - 1999年 台北【世紀末狂搖滾】演唱會，並發行演唱會現場專輯
  - 1999年 世界展望會飢餓大使－前往盧旺達探訪當地兒童
  - 2000年 【再見我的愛人】專輯
  - 2000年 新加坡 【动力火车2000年巡回演唱會】
  - 2000年 代言中国上海麒麟“力水”运动饮料广告
  - 2000年 Reebok 球鞋代言
  - 2001年 Digimaster CDR 代言
  - 2001年 【忠孝东路走九遍】專輯
  - 2001年 台湾TVBS-G节目《新人帮》主持
  - 2002年 【UPS不断电】專輯
  - 2002年 UPS不断电PUB巡回演唱
  - 2002年 尤秋興加入 台视东风连续剧《名扬四海》演出
  - 2002年 马来西亚 武吉加里国家体育馆 - 演唱會
  - 2004年 【就是红光辉全纪录】專輯
  - 2004年 台湾屏东县家乡- 来义乡举办《原住民&反盗版演唱會》
  - 2005年 十六届 台湾金曲奖流行音乐类- 最佳重唱组合
  - 2009年 【继续转动】專輯
  - 2009年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 上海演唱會（上海國際體操中心）
  - 2009年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 温州演唱會 （温州体育馆）
  - 2010年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 南宁演唱會 （南宁体育馆）
  - 2010年 十四届华语榜中榜 - 最佳组合 （港台）
  - 2011年 参与电影《钢琴木马》演出
  - 2011年 【超越顛峰 繼續轉動演唱會Live】數位專輯
  - 2011年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 南宁演唱會 （广西区体育场）
  - 2012年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 包头演唱會 （包头市奥林匹克中心体育馆）
  - 2012年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 吉隆坡演唱會 （Sunway Lagoon Surf Beach)
  - 2012年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 成都演唱會 （四川省体育馆）
  - 2013年 【光】專輯
  - 2013年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 新加坡演唱會（圣淘沙名胜世界會议中心）
  - 2013年 “超越巔峰 繼續轉動”動力火車 - 吉隆坡演唱會（云顶雲星剧场）
  - 2013年 “莫忘初衷 繼續轉動”台北旗艦場演唱會 （TICC台北國際會議中心）
  - 2013年 “莫忘初衷 繼續轉動”中国保利剧院巡回演唱會
    -呼和浩特、邯鄲、鄭州、青島、煙台、合肥、馬鞍山、張家港、常州、常熟、無錫、泰州、昆山、寧波、溫州、武漢、宜春、重慶、深圳、東莞、惠州等20個城市演出。
  - 2014年 “莫忘初衷 繼續轉動”美国休士顿演唱會（Stafford Centre)
  - 2014年　Hito流行音樂獎 - hito最佳團體獎
  - 2014年 參加湖南衛視[我是歌手
    (第二季)的競演](../Page/我是歌手_\(第二季\).md "wikilink"),成為最後一位替補歌手
  - 2014年 以《光》入圍第25屆金曲獎，第六度問鼎金曲，惜未抱回最佳演唱組合，但被評為最有笑果的頒獎人
  - 2014年 屏東縣來義鄉排灣族五年祭-原聲祈福演唱會
  - 2014年 澳門-豪情萬丈演唱會（澳門威尼斯人金光綜藝館）
  - 2015年 在多倫多、溫哥華演出後又緊接著「下一站」世界巡迴演唱會首站-馬來西亞，在最後安可部分全場歌迷以手機點亮滿場星空，畫下完美句點
  - 2015年 參與第一屆原味狂潮音樂季
  - 2016年 「下一站」世界巡迴演唱會-吉隆坡演唱會 (雲頂雲星劇場)
  - 2016年
    「下一站」世界巡迴演唱會旗艦場-台北小巨蛋，門票於兩周內售罄，於5月21日攻蛋成功。全場數度大合唱，使兩人感動萬分，特別嘉賓張惠妹驚喜現身，帶著兩人high翻小巨蛋，此外，節目中還帶出了排灣族吉他手保卜合演「逆流愛情」及安可時間與屏東縣地磨兒國小合唱團一同演出「彩虹」，最後則演唱「莫忘初衷」，蓄積能量，繼續前往世界的下一站
  - 2016年 「下一站」世界巡迴演唱會-上海演唱會 (上海大舞台)
  - 2016年 「下一站」世界巡迴演唱會-新加坡演唱會 (聖淘沙名勝世界會議中心)
  - 2016年 「下一站」世界巡迴演唱會-大連演唱會 (大連中升體育館)
  - 2016年 「下一站」世界巡迴演唱會-長春演唱會 (長春·東北師範大學體育館)
  - 2016年 【20 新歌duet精選2CD】專輯
  - 2016年 《 跟 動 力 合 唱 》音樂會+簽名會-台北三創生活園區
  - 2016年 「下一站」世界巡迴演唱會-杭州演唱會 (黃龍體育館)
  - 2017年 「下一站」世界巡迴演唱會-吉隆坡演唱會 (Sunway Lagoon Surf Beach)
  - 2017年 「下一站」世界巡迴演唱會-深圳演唱會 (華潤深圳灣體育中心“春繭”體育館)
  - 2017年 『跟動力合唱』世界巡迴演唱會-馬來西亞演唱會 (雲頂雲星劇場)
  - 2017年10月28日『跟動力合唱』世界巡迴演唱會-台北旗艦場
    ([台北小巨蛋](../Page/台北小巨蛋.md "wikilink"))
  - 2018年3月17日『跟動力合唱』20年巡迴演唱會-新加坡 【The Star Theatre】
  - 2018年3月31日『跟動力合唱』20年特别纪念版演唱会-吉隆坡【云顶云星剧场】
  - 2018年5月12日『跟動力合唱』20年巡迴演唱會-高雄【高雄巨蛋K－ARENA】

## 作品

### 錄音室專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1997年10月7日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/無情的情書.md" title="wikilink">無情的情書</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>无情的情书</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>还隐隐作痛</li>
<li>想你是临睡的习惯</li>
<li>地老地老地老天荒天荒</li>
<li>厚重的记忆</li>
<li>除了爱你还能爱谁</li>
<li>Happy by your side</li>
<li>不只是</li>
<li>水手</li>
<li>爱你</li>
<li>再會吧！我的心上人</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1998年4月1日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/明天的明天的明天.md" title="wikilink">明天的明天的明天</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>梨山痴情花</li>
<li>我不知道</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>Don't Break My Heart</li>
<li>因为心碎所以喝醉</li>
<li>你不在我身边好冷</li>
<li>最后一种快乐</li>
<li>刺猬</li>
<li>单程车票</li>
<li>让我哭</li>
<li>我知道你要的是什么</li>
<li>翅膀之歌</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1999年1月30日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/背叛情歌.md" title="wikilink">背叛情歌</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>背叛情歌</li>
<li>不要怪我</li>
<li>Sorry Sunday</li>
<li>陌生的夜</li>
<li>爱情钢索</li>
<li>我爱过你</li>
<li>第一滴泪</li>
<li>看透</li>
<li>有话直说</li>
<li>伤心的夜晚</li>
<li>Com'on Baby</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1999年12月8日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/再見我的愛人.md" title="wikilink">再見我的愛人</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>再見我的愛人（<a href="../Page/電影.md" title="wikilink">電影</a>「<a href="../Page/怒犯天條.md" title="wikilink">怒犯天條</a>」主題曲）</li>
<li>天真的雙眼（<a href="../Page/電影.md" title="wikilink">電影</a>「<a href="../Page/聖女貞德.md" title="wikilink">聖女貞德</a>」主題曲）</li>
<li>那就這樣吧</li>
<li>不會哭的人</li>
<li>可不可能</li>
<li>給你愛But You Lie</li>
<li>重傷的汗水</li>
<li>Yes I love You</li>
<li>殘酷天使</li>
<li>Bye Bye Subway</li>
<li>知道你不是真的愛我</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2001年2月13日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/忠孝東路走九遍.md" title="wikilink">忠孝東路走九遍</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>酒醉的探戈2001</li>
<li>忠孝東路走九遍</li>
<li>我若不曾愛過你</li>
<li>寄生人</li>
<li>亂亂的</li>
<li>酒醉的探戈</li>
<li>回家</li>
<li>Selena</li>
<li>管你嫁給誰</li>
<li>好吧</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2002年10月4日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/MAN_(專輯).md" title="wikilink">MAN</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>鎮守愛情</li>
<li>衝動</li>
<li>路人甲</li>
<li>也許有一天</li>
<li>南下北上</li>
<li>外套</li>
<li>不過想找個人講講話</li>
<li>不要愛我</li>
<li>沒有妳在愛不像愛</li>
<li>瀟灑的走</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2009年3月27日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/繼續轉動.md" title="wikilink">繼續轉動</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>不死心還在 動力火車獨唱版</li>
<li>繼續轉動</li>
<li>逆向行駛</li>
<li>愛到瘋癲</li>
<li>終於明白（電視劇「<a href="../Page/仙劍奇俠傳.md" title="wikilink">仙劍奇俠傳</a>」片尾曲）</li>
<li>愛上你不如愛上海（VS<a href="../Page/林志炫.md" title="wikilink">林志炫</a>）</li>
<li>風光明媚（電影「<a href="../Page/海角七號.md" title="wikilink">海角七號</a>」插曲）</li>
<li>你是我的眼</li>
<li>Never Say Goodbye（電視劇「白色巨塔」插曲）</li>
<li>我答應你（電視劇「<a href="../Page/白色巨塔.md" title="wikilink">白色巨塔</a>」插曲）</li>
<li>With Us 中華職棒20年球迷版主題曲（<a href="../Page/統一獅.md" title="wikilink">統一獅</a><a href="../Page/潘威倫.md" title="wikilink">潘威倫</a>、<a href="../Page/李瑋華.md" title="wikilink">李瑋華</a> + 興農牛<a href="../Page/蔡明晉.md" title="wikilink">蔡明晉</a>、<a href="../Page/鄭達鴻.md" title="wikilink">鄭達鴻</a>+La New熊<a href="../Page/許文雄.md" title="wikilink">許文雄</a>、<a href="../Page/詹智堯.md" title="wikilink">詹智堯</a>+兄弟象<a href="../Page/曾嘉敏.md" title="wikilink">曾嘉敏</a>、<a href="../Page/周思齊.md" title="wikilink">周思齊合唱</a>）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2013年3月29日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/光_(動力火車專輯).md" title="wikilink">光</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>光</li>
<li>光榮角色</li>
<li>莫忘初衷</li>
<li>殘缺的完整</li>
<li>艾琳娜</li>
<li>珍惜</li>
<li>奉陪（电影《钢琴木马》主题曲）</li>
<li>寂寞無賴</li>
<li>世界之大（电视剧《加油妈妈》片尾曲）</li>
<li>東方的光</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2016年12月9日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/20_新歌duet精選_(動力火車專輯).md" title="wikilink">20 新歌duet精選</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD1 – 跟自己合唱</p>
<ol>
<li>迷湯</li>
<li>跟自己合唱</li>
<li>借妳一點淚(電視劇「<a href="../Page/大英雄_(2016年電視劇).md" title="wikilink">大英雄</a>」片尾曲)</li>
<li>不完美心跳 /尤秋興(電視劇「<a href="../Page/必娶女人.md" title="wikilink">必娶女人</a>」插曲)</li>
<li>只願和你相愛(動力火車with閻奕格)</li>
<li>後來妳可好</li>
<li>炸藥</li>
<li>逆流愛情 /顏志琳(電視劇「<a href="../Page/戀愛鄰距離.md" title="wikilink">戀愛鄰距離</a>」插曲)</li>
<li>太陽</li>
<li>下一站 (<a href="../Page/下一站.md" title="wikilink">下一站演唱會主題曲</a>)</li>
</ol>
<p>CD2 - 全場大合唱</p>
<ol>
<li>繼續轉動</li>
<li>再見我的愛人</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>愛到瘋癲</li>
<li>艾琳娜</li>
<li>除了愛你還能愛誰</li>
<li>彩虹</li>
<li>忠孝東路走九遍</li>
<li>外套</li>
<li>終於明白(電視劇「<a href="../Page/仙劍奇俠傳.md" title="wikilink">仙劍奇俠傳</a>」片尾曲)</li>
<li>當</li>
<li>無情的情書</li>
<li>背叛情歌</li>
<li>鎮守愛情</li>
<li>莫忘初衷</li>
<li>彼此(電視劇「<a href="../Page/仙劍雲之凡.md" title="wikilink">仙劍雲之凡</a>」片頭曲)</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 精選專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2000年6月1日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/百萬全紀錄.md" title="wikilink">百萬全紀錄</a>》新歌+精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD1</p>
<ol>
<li>不要再說愛我</li>
<li>第二次分手</li>
<li>除了愛你還能愛誰</li>
<li>背叛情歌</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>無情的情書</li>
<li>我不知道</li>
<li>那就這樣吧</li>
<li>再見我的愛人</li>
<li>第一滴淚</li>
</ol>
<p>CD2</p>
<ol>
<li>你快樂所以我快樂</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>讓我一次愛個夠</li>
<li>地老地老地老天荒天荒</li>
<li>聽海</li>
<li>熱情的沙漠</li>
<li>還隱隱作痛</li>
<li>你怎麼捨得我難過</li>
<li>翅膀之歌</li>
<li>再會吧! 我的心上人</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2000年7月</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/流金十載全紀錄.md" title="wikilink">流金十載全紀錄</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>無情的情書</li>
<li>背叛情歌</li>
<li>我不知道</li>
<li>還隱隱作痛</li>
<li>當(<a href="../Page/還珠格格.md" title="wikilink">還珠格格第一部首播版片頭曲</a>)</li>
<li>想你是臨睡的習慣</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>再會吧我的心上人</li>
<li>單程車票</li>
<li>地老地老地老天荒天荒</li>
<li>厚重的記憶</li>
<li>梨山痴情花</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>翅膀之歌</li>
<li>熱情的沙漠</li>
<li>第一滴淚</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2004年4月2日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/就是紅光輝全紀錄.md" title="wikilink">就是紅光輝全紀錄</a>》新歌+精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD1</p>
<ol>
<li>彩虹</li>
<li>大雨</li>
<li>眉飛色舞</li>
<li>分手快樂</li>
<li>他一定很愛你</li>
<li>流砂</li>
<li>至少還有你</li>
<li>你把我灌醉（新版）</li>
<li>黑色幽默</li>
<li>不如跳舞</li>
<li>綠光</li>
<li>打開天空</li>
</ol>
<p>CD2</p>
<ol>
<li>除了愛你還能愛誰</li>
<li>無情的情書</li>
<li>忠孝東路走九遍</li>
<li>我不知道</li>
<li>想你是臨睡的習慣</li>
<li>鎮守愛情</li>
<li>衝動</li>
<li>再見我的愛人（<a href="../Page/電影.md" title="wikilink">電影</a>「<a href="../Page/怒犯天條.md" title="wikilink">怒犯天條</a>」主題曲）</li>
<li>背叛情歌</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>外套</li>
<li>酒醉的探戈2001</li>
<li>當</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>再會吧! 我的心上人</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2004年4月24日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/永遠的朋友典藏系列.md" title="wikilink">永遠的朋友典藏系列</a>》(精選)</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD</p>
<ol>
<li>無情的情書</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>還隱隱作痛</li>
<li>想你是臨睡的習慣</li>
<li>地老地老地老天荒天荒</li>
<li>厚重的記憶</li>
<li>再會吧我的心上人</li>
<li>梨山痴情花</li>
<li>我不知道</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>單程車票</li>
<li>翅膀之歌</li>
<li>熱情的沙漠</li>
<li>當</li>
<li>背叛情歌</li>
<li>第一滴淚</li>
</ol>
<p>DVD</p>
<ol>
<li>我不知道</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>無情的情書</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>梨山痴情花</li>
<li>痛</li>
<li>還隱隱作痛</li>
<li>再會吧！我的心上人</li>
<li>除了愛你還能愛誰</li>
<li>Dont Break My Heart</li>
<li>最後一種快樂</li>
<li>單程車票</li>
<li>厚重的記憶</li>
<li>地老地老地老天荒天荒</li>
<li>當</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 實況專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1998年8月1日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/LIVE暴風現場.md" title="wikilink">LIVE暴風現場</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD1</p>
<ol>
<li>OPENING</li>
<li>單程車票</li>
<li>Happy By Your Sise</li>
<li>除了愛你還能愛誰</li>
<li>讓我一次愛個夠</li>
<li>我不知道</li>
<li>還隱隱作痛</li>
<li>翅膀之歌</li>
<li>你快樂所以我快樂</li>
<li>熱情的沙漠</li>
<li>Dont Break My Heart</li>
</ol>
<p>CD2</p>
<ol>
<li>你怎麼捨得我難過</li>
<li>聽海</li>
<li>不甘心不放手</li>
<li>地老地老地老天荒天荒</li>
<li>明天的明天的明天</li>
<li>再會吧，心上人</li>
<li>無情的情書</li>
<li>動力火車</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2002年1月3日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/UPS不斷電.md" title="wikilink">UPS不斷電</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>High power：沒時間／沒關係／自由／終結孤單</li>
<li>Happy power：流浪到淡水／零缺點／煩／情非得已／愛我別走／征服／我為你傷心／月亮惹的禍</li>
<li>Ya power：讓我們看雲去／歸人沙城／木棉道／如果／散場電影／他們說／拜訪春天／阿美阿美／小草</li>
<li>Man power：浪人情歌／機場／是不是這樣的夜晚你才會這樣的想起我／你把我灌醉／我是一隻小小鳥／可憐落魄人等</li>
<li>Love power：Rhythm of rain/Rain &amp; tears／雨中即景／一支小雨傘／三月裡的小雨／Crying In The Rain／季節</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2011年1月21日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/超越顛峰_繼續轉動.md" title="wikilink">超越顛峰 繼續轉動</a>》(演唱會Live數位專輯)</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>繼續轉動</li>
<li>除了愛你還能愛誰</li>
<li>隱隱作痛</li>
<li>衝動</li>
<li>那就這樣吧</li>
<li>外套</li>
<li>彩虹</li>
<li>你是我的眼</li>
<li>再會吧 我的心上人</li>
<li>忠孝東路走九遍</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

  - 2002年《[出路電視劇](../Page/出路.md "wikilink")》 : 我吃的起苦
  - 2003年《[薔薇之戀電視原聲帶](../Page/薔薇之戀.md "wikilink")》:「搖籃曲」、「也許有一天」
  - 2005年《[仙劍奇俠傳電視原聲帶](../Page/仙劍奇俠傳.md "wikilink")》:「終於明白」
  - 2005年《[真命天女電視原聲帶](../Page/真命天女.md "wikilink")》:「我給你幸福」
  - 2006年《[白色巨塔電視原聲帶](../Page/白色巨塔.md "wikilink")》:「Never Say
    Goodbye」、「我答應你」
  - 2008年《不死心還在》（with[信樂團](../Page/信樂團.md "wikilink")）
  - 2008年《我就是這樣》（with[劉力揚](../Page/劉力揚.md "wikilink")&[Tank](../Page/Tank.md "wikilink")）
  - 2014年《[球在你腳下電視原聲帶](../Page/球在你腳下.md "wikilink")》: 逐夢
  - 2015年《[一代新兵之八極少年片頭曲](../Page/一代新兵之八極少年.md "wikilink")》：熱量
  - 2015年《[追婚日記電影原聲帶](../Page/追婚日記.md "wikilink")》：愛不顧身(顏志琳)
  - 2015年《[必娶女人電視原聲帶](../Page/必娶女人.md "wikilink")》：不完美心跳(尤秋興)
  - 2016年《[High 5 制霸青春電視原聲帶](../Page/High_5_制霸青春.md "wikilink")》：來真的
  - 2018年《[溫暖的弦電視原聲帶](../Page/溫暖的弦.md "wikilink")》：倔(顏志琳)
  - 2019年《怎么办》（With[黄明志](../Page/黄明志.md "wikilink")）

### 戲劇

  - 2002年 [愛情大魔咒](../Page/愛情大魔咒.md "wikilink")（電視劇）客串
  - 2003年　[名揚四海](../Page/名揚四海_\(電視劇\).md "wikilink") (電視劇)，2003年臺灣電視劇
  - 2013年 [《鋼琴木馬》](../Page/鋼琴木馬.md "wikilink") (電影)（英文：Piano
    Trojan）（別名：鋼琴密碼之駭客公敵）
  - 2014年 [天后之征](../Page/天后之征.md "wikilink") (客串)

### 發行影音

  - 1997年動力火車－無情的情書 VCD影音光碟伴唱帶
  - 1998年明天的明天的明天(紙盒裝CD+VC勝利熱賣版 附寫真書卡+歌本)
  - 1998年《動力火車II 明天的明天的明天 黃金典藏版 》
  - 2000年【VCD】《情歌搖滾世紀精選卡拉Ok》
  - 2002年【VCD】《動力火車狂唱會》
  - 上華超人氣精選第五集
  - MV單曲VCD-動力火車Power Station-明天的明天的明天
  - 動力火車 --就是紅 \[ 彩虹--卡拉OK影音全記錄 \]
  - 動力火車 艾琳娜 單曲CD

### 雜誌

  - 旋風偶像 No.107 封面人物動力火車 (知識通2B8)
  - 單車誌 No.72 封面人物動力火車 (2013.06)
  - ONEGOLF玩高爾夫雜誌 No.29 封面人物動力火車 (2013.06)
  - 《i周刊》 No.1047 封面人物動力火車 (2017.11)

## 参考资料

## 外部連結

  - [華研國際音樂 官方網站](http://www.him.com.tw)
  - [動力火車 官方FB](https://www.facebook.com/himpowerstation)
  - [動力火車-尤秋興
    官方FB](https://www.facebook.com/%E5%B0%A4%E7%A7%8B%E8%88%88-753654238115220/)
  - [動力火車 官方微博](http://weibo.com/u/6070842115)
  - [動力火車-尤秋興 官方微博](https://www.weibo.com/u/6161131384?is_hot=1)
  - [動力火車-顏志琳
    官方微博](https://www.weibo.com/u/1838133315?refer_flag=1001030101_)

{{-}}

[Category:台灣原住民歌手](../Category/台灣原住民歌手.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂團體](../Category/華語流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:1997年成立的音樂團體](../Category/1997年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:臺灣華語流行音樂歌手](../Category/臺灣華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:臺灣搖滾歌手](../Category/臺灣搖滾歌手.md "wikilink")
[Category:排灣族人](../Category/排灣族人.md "wikilink")
[Category:屏東人](../Category/屏東人.md "wikilink")
[Category:華研國際音樂藝人](../Category/華研國際音樂藝人.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  [銷量的保證！九零年代超強專輯歌手](http://dailyview.tw/Daily/2017/05/19)
5.
6.  [郭曉曉雙胞胎姊姊又白又高　尤秋興：怎麼會是妳出道？](http://star.ettoday.net/news/525868)
7.